% !TEX root = ../../prj4projektdokumentation.tex
% SKAL STÅ I TOPPEN AF ALLE FILER FOR AT MASTER-filen KOMPILERES 

\section{Ikke funktionelle krav}

\subsection{Trintransformer}
\begin{enumerate}
	\item Maks belastning af spændingsregulatoren er 20VA
	\item Nominel spænding på primær siden er 24VAC
	\item Nominel spænding på sekundær siden er 4 , 5 eller 6 afhængigt af trin VAC
	\item Skal minimum kunne levere 500mA	
\end{enumerate}

\subsection{Belastning}
\begin{enumerate}
	\item Modstandsværdi på 54$\Omega$ giver spændingsfald på 10\%, når spændingen fra regulatoren er 4V.
\end{enumerate}

\subsection{Måleenhed}
\label{subsec:ME}
Kravene til målingerne i Måleenheden, er opgivet i en procent, da det ikke er relevant for vores "proof of concept"\  at gå dybere ned i målenøjagtighed og præcision. 
\begin{enumerate}
	\item Måle spændingen ved trinskifteren og forbrugerne mellem 0 og 8 Vrms
	\item Måle spændingen med en præcision på $\pm$ 5\%
	\item Måle strømmen ved trinskifteren og forbrugerne mellem 0 og 500mA
	\item Måle strømmen med en præcision på $\pm$ 5\%
	\item Måle og beregne power factor med en præcision på $\pm$ 5$\%$
	\item Beregne THD med en præcision på $\pm$ 5$\%$
\end{enumerate}

\subsection{Kommunikation}
Kravene til kommunikationen gælder for hele kommunikationsvejen fra sensorer til brugergrænseflade. Disse krav er sat jf. "proof of concept"\, hvor fejlhåndtering ikke har prioritet. 
\begin{enumerate}
	\item Forsinkelsen på brugergrænsefladen ifht. ændringer i målte værdier må ikke overstige 2,5 sekund. 
	\item 95\% af alle sendte data skal være korrekte, og uden forstyrrelser. 
\end{enumerate}

