% !TEX root = ../../prj4projektdokumentation.tex

\subsection{Fourier algoritme}
Når Strøm og spænding er samplet, laves der Fourier på dem hver især vha. funktionen \ref{FFTproto}

\lstset{caption={FFT prototype},label={FFTproto}}
\begin{lstlisting}
void FFT(long m,double *x,double *y, double *u);
\end{lstlisting}
Funktionen kan ses i bilag A1 i sample.cpp filen.

Denne funktion dækker over en algoritme der kan lave FFT\footnote{Fast Fourier Transformation} på et samplet signal. Algoritmen er fundet på et Cypress forum\cite{FFTalgo}. Funktionen kan lave FFT på et array med 64 tal, hvor den laver arrayet om til de reale tal og fylder et andet array med de imaginær tal. Derudover fylder den et tredje array med absolute amplitude værdiger. Det første argument m er eksponent til 2, så det giver størrelsen af arrayet. Ved 64 bliver eksponent 6.

Algoritmen starter med at lave noget der kaldes "bit-reversal", Dette betyder at man bytter alle pladserne i arrayet på følgende måde:

\begin{table}[H] 
	\centering 
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|} % Afstem antal tegn og kolonner! (l for venstre, c for center, r for højre, | for lodret streg) 
		\hline 	% Vandret streg
		Array plads		&array plads binær & $\rightarrow$ 	&array plads binær    	&Array plads 	 \\ \hline 	% Linjeskift og vandret streg
		0		 	& 000000  				& $\rightarrow$ &000000				&0 	 \\ \hline 
		1		 	& 000001  				& $\rightarrow$ &100000				&32	 \\ \hline
		2		 	& 000010  				& $\rightarrow$ &010000				&16	 \\ \hline
		3		 	& 000011  				& $\rightarrow$ &110000				&48	 \\ \hline 
		4		 	& 000100  				& $\rightarrow$ &001000				&8	 \\ \hline 
		5		 	& 000101  				& $\rightarrow$ &101000				&40 \\ \hline   
	\end{tabular} 
	\caption{Bit-reversal example} 
	\label{tab:bit} 
\end{table}
Dette gøres for at FFT algoritmen, kan laves med et minimalt antal loops, og for at det samme array kan fyldes med de reale tal. Den næste del af funktionen, bryder DFT beregningen ned i mindre dele, som laves i nogle loops der fylder 2 arrays med hhv. de reale og imaginære. Det er en algoritme der har taget udgangspunkt i Cooley - Tukey's FFT algoritme \cite{Cooley}, som er udviklet i 1965, men stadigvæk er en af de hurtigste FFT algoritmer. Den sidste del af funktionen beregner størrelsen af signalet ved hvert frekvens bin, med følgende formel.



\begin{align}
X_{amplitude} = \dfrac{2}{N}*\sqrt{X_{Real}^{2}+X_{Imag}^{2}}
\end{align} 	  


For at kunne bruge fourier til noget skal der udregnes hvor langt der er mellem hver frekvens bin. For at gøre det skal samplingstiden kendes. Når der samples 64 gange over 1 periode på bliver samplefrekvensen:

\begin{align}
f_{sample} = 64 * 50Hz = 3200Hz
\end{align}   

Hvilket betyder at der mellem hver frekvens bin bliver:

\begin{align}
f_{Bin} = \dfrac{3200Hz}{64} = 50Hz
\end{align}

Dette betyder at der på plads nummer 2 kan findes værdiger for signaler med 50Hz, og der på plads nummer 3 kan findes værdiger for signaler med 100Hz, osv.

\subsubsection{Test af Fourier funktionen}
FFT funktionen er testet ved at bruge MATLAB's FFT funktion på et array magen til. Inputtet er et samplet sinus signal med et offset på 2,5 og en amplitude på 0,5.

\begin{table}[H] 
	\centering 
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|} % Afstem antal tegn og kolonner! (l for venstre, c for center, r for højre, | for lodret streg) 
		\hline 	% Vandret streg
		PSOC Real				& PSOC Imag 	&Matlab Real    	&Matlab Imag 	 \\ \hline 	
		161607		&0				&161607		&0 	 \\ \hline 
		-2311,77	&1891,26		&-2311,77	&1891,26	 \\ \hline
		-4846,65	&8975,04		&-4846,65	&8975,04	 \\ \hline
		2909,31 	&-1067,90		&2909,31 	&-1067,90	 \\ \hline 
		500,48 		&-3947,03		&500,48 	&-3947,03	 \\ \hline 
		30,45		&-2556,68		&30,45		&-2556,68 \\ \hline   
	\end{tabular} 
	\caption{FFT test} 
	\label{tab:fftTest} 
\end{table}
Resten af tabellen kan ses i bilag B1 "Måleenhed FFT samligning" 

\subsection{Beregning af rms og power faktor}

\subsubsection{Beregning af rms ved 50Hz}
Rms kan per definition beregnes for strøm og spænding på ved følgende: 
\begin{align}
 X_{rms}= \dfrac{X_{amplitude}}{\sqrt{2}}
\end{align}
Derfor kan rms værdigen ved 50Hz beregnes med følgende funktion:
\lstset{caption={Funktion til beregning af 50Hz rms},label={rmsfunk}}
\begin{lstlisting}
double calculate_50Hz_RMS(double *u)
{
return u[1]/sqrt(2);  
}
\end{lstlisting}

Hvor "u" er et array med absolute værdiger for spænding eller strøm med frekvensbin på 50Hz.

\subsubsection{Beregning af Power faktor ved 50Hz}

Power faktor kan per definition udregnes som cosinus til vinklen mellem strøm og spænding. Ved at lave Fourier på signalet, kan det komplekse tal anvendes til at lave en vektor. Power faktor for signalet på 50Hz bliver derfor vinklen mellem spænding og strøm på andet plads i arrayet.

Vinklen på et kompleks tal er per definition:

\begin{align}
\delta = atan(\dfrac{Imaginaire}{Real})
\end{align}

Power faktor kan derfor regnes som:
\begin{align}
PF = cos(\delta - \beta)
\end{align}

Måleenheden kan ikke se forskel på om det er et lag eller lead system. Det forventes næste altid at systemet har mere induktiv end kapacitiv belastning. Derudover betyder det heller ikke noget for effektiviteten om det er lag eller lead. Derfor er det blevet ned prioriteret på måleeneheden.

\lstset{caption={Funktion til beregning af 50Hz PF},label={PFfunk}}
\begin{lstlisting}
double calculate_50Hz_PF()
{
double angle_Volt = atan(Im_volt[1]/Re_volt[1]);
double angle_Ampere = atan(Im_Ampere[1]/Re_Ampere[1]);    
return cos(angle_Volt-angle_Ampere);
}
\end{lstlisting}
 
    

  
